.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--h--Harm:

Нанесение ран (`Harm <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=146>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- негативное

**Обычай**: сакральный

**Использование**: от |д-1| до |д-3|

**Дистанция**: различается

**Цели**: 1 живое существо или 1 готовая нежить

----------

Вы проводите негативную энергию, чтобы ранить живых или исцелить нежить.

Если цель - живое существо, вы наносите 1d8 негативного урона, и оно должно пройти простой спасбросок Стойкости.
Если цель - готовая нежить, она восстанавливает это же количество Очков Здоровья.
Количество действий, которое вы тратите на Использование Заклинания определяет количество целей, дистанцию, область, и другие параметры.

| |д-1| **(жестовый)**: Заклинание имеет дальность касания.
| |д-2| **(жестовый, словесный)**: Заклинание имеет дальность 30 футов. Если вы исцеляете нежить, увеличьте количество восстановленных ОЗ на 8.
| |д-3| **(жестовый, словесный, материальный)**: Вы рассеиваете негативную энергию в виде 30-футовой эманации. Целями становятся все живые и неживые существа в области.

----------

**Усиление (+1)**: Количество исцеления или урона увеличивается на 1d8, а дополнительное исцеление для версии из двух действий увеличивается на 8.





.. include:: /helpers/actions.rst